Koos ollid tallitaja: Nic: Mähle, abbilis: G. Kutser ja G. Jõesberg.
Sel 12mal Feb läks Kerde wab. walla Polizei arwamisse järrel wab: tömehhe Jürri Elendi Maiasse sedda läbbiotsima. Ja leidis sealt: 2 arsch: linnast präskambri riet ja 1 kallewi ots, 1 wiht ja paar weikest kerra wabriko lõnga, siis weel 7 walmis wallatud wankri assi pussi ja 5 kru muttert nende tarwis ja 1 wask mutter. Jürri Elend, kes need asjad warrastanud, ei tahha kohto ees omma süüd mitte ülles tunnistada, waid temma tunnistussed on wäegga seggased. Se linnane rie ja kallewi ots ja se vaskmutter, neid ütleb tema kül isse warrastanud ollewad, agga need pussid ütleb temma muist (surnud) Thomas Kastange käest ostnud ollewad (kes ka ommal aial wab: sep olli) muist Malme wallaja meistri Bekkeri käest (kes jubba ennam 3 a siit arra on), mis koggoni tössi ei woi olla, sest et pussid ued wälja näitwad.
Et nüüd kohhus Jürri Elendi käest parremad tunnistust ei sa, mõistis kohhus temmale trahwi 30nd witsa hopi. (ihhonuhtlust)
